（鎖國）內房SOHO中國潘石屹，爆外管局落閘

內房股SOHO中國（410）上周四舉行記者會，當時主席潘石屹被追問點解暫緩變賣資產時，自爆受外滙管制影響而決定停止出售虹口SOHO。………

潘主席當日似食咗誠實豆沙包，猛話對方係好出名嘅公司，且協議、條款都傾好，想埋位簽合同架啦，點知最後商量完卻決定唔賣，搞到對方「很惱火」。

對方嬲嬲豬，潘主席話自己特登寫封信去解釋點解「變卦」，

原來佢本來想將賣樓所得滙到境外分紅，但「現在國家管人民幣、管外滙，這錢不能出去」，

又指揸人民幣現金後無處可投，寧願租金回報率低啲，但揸樓好過揸人民幣咁話，希望對方理解，當時公司總裁閻岩仲搭話「（他們）這就理解了」。

但事隔一日即反口，公司官方微博話係「媒體報道與實情不符」

誠實豆沙包

支那土豪好鐘意忽然爆下大鑊

佢應該俾人照左肺

公司黨委立即上報中央掛。